英美德法罕有發聯合聲明 指俄國要為斯科利帕事件負責

英美德法罕有發聯合聲明 指俄國要為斯科利帕事件負責
2018-03-15 HKT 21:41

美國、法國、德國和英國，罕有發表聯合聲明，共同指摘俄羅斯，沒有就前特工斯科利帕父女在英國被企圖毒殺的案件，作出合理解釋，認為俄方要為事件負責。

聲明指出，今次非法使用化武的行為，是「對英國主權的攻擊」和「違反國際法」。

英國早前宣布，驅逐23名俄羅斯外交官，暫停與俄羅斯的雙邊接觸。莫斯科就宣布，將驅逐英國外交人員作為報復，並將很快作出行動。

ww3

拉隊走人 唔踢世界盃

等俄羅斯 搞世盃的錢燒哂去

北約係咪有義務共同防衛

如果南美洲國家都唔踢就有睇頭

自稱02最強既厹

原版四國聲明？

反正國家隊比賽 我好少看

想要咩解釋
想俄羅斯點樣負責

Salisbury attack: Joint statement from the leaders of France, Germany, the United States and the United Kingdom

The leaders of France, Germany, the United States and the United Kingdom have issued the following joint statement on the attack which took place in Salisbury, UK.

Published 15 March 2018
From:
Prime Minister's Office, 10 Downing Street and The Rt Hon Theresa May MP

We, the leaders of France, Germany, the United States and the United Kingdom, abhor the attack that took place against Sergei and Yulia Skripal in Salisbury, UK, on 4 March 2018. A British police officer who was also exposed in the attack remains seriously ill, and the lives of many innocent British citizens have been threatened. We express our sympathies to them all, and our admiration for the UK police and emergency services for their courageous response.

This use of a military-grade nerve agent, of a type developed by Russia, constitutes the first offensive use of a nerve agent in Europe since the Second World War. It is an assault on UK sovereignty and any such use by a State party is a clear violation of the Chemical Weapons Convention and a breach of international law. It threatens the security of us all.

The United Kingdom briefed thoroughly its allies that it was highly likely that Russia was responsible for the attack. We share the UK assessment that there is no plausible alternative explanation, and note that Russia´s failure to address the legitimate request by the UK government further underlines its responsibility. We call on Russia to address all questions related to the attack in Salisbury. Russia should in particular provide full and complete disclosure of the Novichok programme to the Organisation for the Prohibition of Chemical Weapons (OPCW).

Our concerns are also heightened against the background of a pattern of earlier irresponsible Russian behaviour. We call on Russia to live up to its responsibilities as a member of the UN Security Council to uphold international peace and security.

鬼鬼地，有冇可能真係唔關俄羅斯事?
依家又正係俄國總統大選、6月又黎世界杯
俄佬為乜要搞呢潭嘢? 普京落唔到臺

呢個夠絕

sorry 北韓係小早川秀秋

北韓可能過埋左邊

傻仔，老俄唔like支那㗎

如果北約攻俄羅斯，我相信中國係會食花生

冇腦嘅就收聲啦
屌你老母

你唔俾就係普京嘅政敵攪出黎, 等佢收唔到科 ?

五毛狗就唔好理佢啦

新冷戰

成撚日係地球上說三道四嘅口交部去咗邊

企埋喺一邊，唔敢咁多嗲

普京越無賴，俄國選民越buy，宜家個世界係咁運作

無人睇得出班 world leaders 幾咁想産除俄係敍利亞既勢力？
當 bashar al asad 收皮，政權就會落響宗教份子手上，實行政教合一

侵又要炒人喇

巴基斯坦 伊朗？

口水戰，宜家美國全力郁支那，俄國就理撚得你

DQ咗個反對派候選人，大選普京贏撚緊，點會落唔到台

英美德法：汪汪汪汪汪汪汪汪汪

汪係中國專用
得佢配得起

決賽：中國vs俄羅斯

幾個鐘前TVB先話有學者指英國冇人幫

荷蘭果d

文翠珊到企圖毒殺案現場視察 籲國際社會團結應對

2018-03-16 HKT 00:23

文翠珊（左三）到企圖毒殺案現場視察。（美聯社）

英國首相文翠珊到了索爾茲伯里，即是俄羅斯前特工斯科利帕父女被企圖毒殺的現場。

文翠珊視察期間，聽取衞生專家講解詳情；她表示，這件事可以在英國發生，亦可以在世界其他地方發生，國際社會必須團結應對。

英國較早前驅逐23名俄羅斯外交官，暫停與俄羅斯進行雙邊接觸。

俄羅斯回應說，將驅逐英國外交人員報復。

同盟國

喺人地國土公開地方玩化武暗殺
俾著以前WW2未有核武個年代真係開拖都唔奇
班俄佬玩到咁大

TVB新聞成日幫俄羅斯含

秒殺

係，聲明到：
This use of a military-grade nerve agent, of a type developed by Russia, constitutes

the first offensive use of a nerve agent in Europe since the Second World War.

It is an assault on UK sovereignty...